【往例】羅范椒芬曾因獨立調查委員會而辭職

除咗海事處同沙中線嗰兩單，仲有呢單
教院風波
2007年1月，香港教育學院否決校長莫禮時續任後，教院多名教職員指控政府為迫令教院支持與香港中文大學合併，多次干預教院內部運作。

2007年2月10日，傳出正在競選連任的行政長官曾蔭權會見醫學界選舉委員時，說出:「教院風波可能背後有陰謀論，與選舉有關。」一席話。雖然事後引述這番話的選委已經改口，但是排山倒海的政治壓力卻因此壓在曾蔭權身上。

2007年2月15日，行政長官曾蔭權突然宣布成立一個由法官胡國興主持，享有等同法庭地位的法定調查委員會，調查教育學院副校長陸鴻基提出，有政府官員干預教院學術自由和自主的指控是否屬實，期望委員會在4個月內提交報告。

2007年6月20日，由行政長官委任的與香港教育學院有關的指控調查委員會發表報告，裁定羅范椒芬向香港教育學院院長莫禮時要求，約束葉建源和鄭燕祥批評教改的言論，意圖阻止意見積極、自由傳播，侵犯《香港人權法案》保障的學術自由，縱使立意良好也是行為不當。而對教統局及其局長李國章的指控則不成立。報告發表後，羅范椒芬向行政長官曾蔭權申請於7月1日起提早退休並獲接納。其後，羅太發表公開信，強調自己沒有干預學術自由，希望自己的請辭能夠引起社會人士對香港「崎形的政治生態」的討論和反思。

唔怪得政府咁驚，尤其是比卡超、肥仔聰踩得咁入嗰D

呢個八婆係咩絲都憎

要政府做嘢
首要任務喺逼佢成立獨立調查委員會
委員會權力好大，因為佢具有法官的權力

唔理你係和理非定勇武都入一入黎

如果有人唔理佢會點？
由於調查研訊屬司法程序
唔理佢好大機會等於藐視法庭
可判處監禁

仲有呢條好值得細味

警察有好大機會要被逼自己人查自己人

提供拹助咋 黑警慌死唔包庇咩

由於委員會權力等同法庭
佢有好多嘢可以直接執行
例如：
直接發出搜查令

用唔合理理由話唔去嘅直接拉咗佢去聆訊

重點係委員會要求
協助係次要
佢地係要執行法庭命令

以上條文黎自
但係由於入面有一條話委員會具有法官的權力
所以佢嘅實際權力遠大於呢條條例所講嘅
基本上一個法庭可以做嘅佢都做到

有一樣嘢可能好多人會擔心
特首可唔可以干預？
佢想嘅話點解唔得
但係
由於呢個委員會係屬於司法程序
特首係行政機構嘅首長 如果插手就等同干擾司法獨立
視乎佢干擾嘅手法同程度 可能仲會有其他罪行
所以呢個情況唔太可能出現

Push

警拒獨立調查原因：南丫海難官員入獄

呢個係另一單案例
最後海事處助理處長蘇平治因公職人員行為失當罪被判處監禁16個月
亦有海事處人員比人發現講大話判處監禁

I have nothing to say

獨立調查委員會 一開
最少1000隻狗要坐監
分分鐘唔止
所以係必需要

其他往例
1966年九龍騷動調查委員會
1971年珍寶海鮮舫火災事件調查委員會
1996年嘉利大廈火災調查委員會
1998年新機場調查委員會

所以佢地群起反對

推